# 職務経歴書

## 基本情報

* 名前: 三田 大輔 (Daisuke Mita)
* 生年: 1979-04-06
* 居住地: 東京都
* 配偶者: あり


## スキルセット

言語/DB/フレームワーク/ミドルウェア/クラウド環境など混在して記載

| 種別 | 名称 | 習得 | 経験値 ||
|---|---|:---:|---|---|
| 言語 | PHP | ◎ | 10年以上 | PHP4系の頃から, 7系は最近少し触れた程度 |
|     | PHP - Symfony | ◯ | 3-4年 | 既存システムの保守開発で触れた程度 |
|     | PHP - Fuelphp | ◯ | 3-4年 | 既存システムの保守開発で触れた程度 |
|     | Perl | ◯ | 3-4年 ||
|     | Python | △ | 1-2ヶ月 | 独学で少し触れた程度 |
|     | Javascript | ◯ | 5-6年 | Jqueryを利用し始めてからはあまり触れず |
|     | Javascript - Jquery | ◯ | 5-6年 | UI操作する程度 |
|     | Javascript - Node.Js | △ | 1ヶ月 | 某DeNAのソーシャルゲームの動作確認で触れた程度 |
|     | Javascript - AngularJS | △ | 1-2ヶ月 | 某アパレル系スマートフォンアプリのフロントエンドのデバッグで触れた程度 |
|     | CSS | ◯ | 4-5年 | 基礎的なスタイルならある程度可 |
|     | ShellScript/Bash | ◯ | 4-5年 | インフラ整備やソースデプロイ等で利用 |
|     | Android(Java) | △ | 1-2年 | 独学でアプリ開発経験あり(2008-2010年でAndorid 2系時代の頃) |
| DB  | MySQL | ◎ | 7-8年 ||
|     | Postgres | ◯ | 3-4年 ||
|     | SQLite | △ | 1-2年 | Androidアプリで利用 |
| その他 | Vim | ◎ | 4-5年 | 実装の開発環境として利用 |
|     | Wordpress(PHP) | ◯ | 4-5年 | コーポレートサイト構築で利用経験あり |
|   | Docker | ◯ | 1-2年 ||
|   | Jenkins | ◯ | 4-5年 ||
|   | Git | ◯ | 4-5年 ||
|   | Aws | △ | 3年 | 業務で触れた範囲なら対応可(EC2/S3/SQS/SNSの作成/編集/削除, CloutWatchでの状況確認) |


## 強み

* LAMP環境におけるWebアプリケーションの設計/開発の実務経験が10年以上あります。
* 趣味で自作フレームワーク開発したり、自社のウェブサーバーやメールサーバを独学しながらしたり、自力で粘り強く調べ解決する能力は高い自負があります。
* 直近での実務としてAWSを利用した高トランザクションシステム開発やアプリのバックエンド(API)開発、開発環境の構築、保守運用経験を積み、開発や環境構築においてどんな事を想定すべきか、何を見据えるべきかなどの理解・知見が深まり同様の案件ではそれらの経験を活かして力を発揮できると考えています。
* サーバ環境構築などのインフラ構築に興味があり、インフラもわかる開発者になるべく、業務でAWSやDocker等の使い方を学習したり、個人的にSakuraVPSやConohaVPS、SynologyのNASを購入し自宅ネットワーク環境を整備したり自己学習を続けています。


## 経験はないが興味があること

* goLang (勉強中)
* Raspberry Pi でなにか作ってみたい
* スクレイピングを活用したシステム開発してみたい


## 個人開発環境

* MacMini
* MacBook Air (2018)
* 4Kディスプレイ + 2Kディスプレイ縦置き
* HHKB Lite2
* HHKB BT


## 労働環境について希望したい事

* Macbook Pro
    * タッチバー有無は問いません
    * 英語キーボード希望
* ディスプレイ2枚希望


## 職務経歴

---

### 2014/07 - 現在 : 大手アパレル系企業 スマートフォンアプリのバックエンド開発
 
店舗のニュースや店舗情報のCMSまたはAPI、アプリのCMS/APIなどのサーバ側システム開発/保守改修

* 役割/業務
    * PGとして参画し、設計/実装/テストを担当
    * 店舗管理システムのCMSやAPI等の改修
    * アプリのバックエンドのAPIの実装/改修
    * AWSのAutoScaleを利用した高トラフィックバッチシステムの保守改修
    * 環境構築(外部インフラ構築チームへの依頼)
    * APIやCMSのアラート調査
    * サービス終了したプラットフォームの閉鎖対応(AWS環境資材の削除)
    * 2017年以降は一部プラットフォームの保守としての開発(改修)の工数見積やスケジュール調整、問い合わせ対応等の顧客窓口対応も担当
* 規模
    * 開発者4-6名のチームに所属
    * 案件全体では複数のチームがあり20名程度
* 使用技術
    * 言語
        * PHP 5系, 7系
        * JavaScript
        * CSS
        * ShellScript
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * AmazonLinux (AWS)
    * FW/MW等
        * Phalcon
        * Symfony
        * Fuelphp
        * jQuery
        * AWSのSQS/SNS/S3/AutoScale(EC2)
        * Jenkins (ソースデプロイ等で利用)
        * Docker (ローカルの開発環境)
        * Git (ソース管理やドキュメント管理)

#### 習得スキル

* 一定の高負荷を前提としたAPIやバッチサーバの開発および運用
* AWSのS3/SNS/SQS/AutoScaleを連携させた高トラフィックバッチシステムの開発経験
* CI(Chef)を利用したデプロイプロセス構築、運用補佐ツール作成
* GithubやGitlab等の機能を利用したソースレビューやブランチ管理運用
* Git-flowに関する知識
* AWSコンソールを利用したEC2/S3/SQS/SNS/CloudWatchの操作経験
* Dockerを用いた開発環境構築

#### コメント

全体的にAWSを利用したシステム開発作業の中心でAWSコンソールの基本的な使い方や高負荷前提での実装やオートスケール式のサーバ構築についての知識や考え方について知見を習得、また運用が並列している状況下での開発業務から作業効率や作業の優劣判断などについて意識が深まりました。 
開発作業以外ではCIを利用したデプロイ作業の実施、稼働しているシステムの運用サポートやアラート発生時の調査等も行っていました。 
直近ではDockerを利用した開発環境の構築など新しい技術へ習得や実践にも試みています。

退場する終盤の数年は保守窓口業務としての問い合わせ対応、工数見積およびスケジュール調整等の顧客調整対応も行っており、
段取りの順番など顧客の要望等に先立ってものを考える意識が少し深まったと思います。

---

### 2013/04 - 2014/06 : 中高生向けSNSサイトおよびスマートフォン動画学習アプリのバックエンド開発、SNSサイトの開発等

学習塾を展開している企業のIT部門での開発業務

* 役割/業務
    * PGとして参画し、設計/実装/テストを担当
    * アプリのAPIの設計レビュー
    * アプリのAPIやWebViewで表示するページの開発および改修
    * GCMやAPNSを利用したアプリへのプッシュ通知のサーバ側実装
    * 既存の決済処理の改修
    * GMOペイメント及びソフトバンクペイメントサービス等の外部決済サービスと連携する処理の実装
    * SNGサイト開発では主にプロフィール周りの変更機能の開発、ログイン処理の設計とAPIの実装
* 規模
    * 開発者6名のチーム
    * 案件全体ではエンジニア以外を含め20名程度
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * Fuelphp
        * jQuery
        * Redis
        * Git

#### 習得スキル

* カード決済処理の処理フローに関する知識
* SNSサイト構築に必要な機能についての知見
* WebView上でのJavaScriptによるアプリとの連携についての実装方法
* GCMやAPNSを利用したプッシュ通知についてサーバ側での実装方法

#### コメント

既存決済処理の改修では外部決済サービスとの連携で結合仕様を確認しつつ、継続的な課金を実現させるための設計および処理フローについてレビューを重ね、実装・開発を行いました。
アプリのバックエンドはAPI等のサーバ側の開発だけではなく、WebViewを通してアプリ連携する開発もあり試行錯誤しつつ開発作業を行いました。
SNSサイト開発はスケジュールが短い中で朝夕にMTGを行い各自の進捗を確認し、問題点はチームで解決しながらの開発作業でした。

---

### 2013/02 - 2013/04 : 大手スマートフォンソーシャルゲームアプリのバックエンド開発

* 役割/業務
    * PGとして参画し、設計/実装/テストを担当
    * サーバ側API設計及び開発
    * CMSの設計および開発、マスタデータ作成・登録
* 規模
    * 開発者2名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * 独自FW
        * jQuery
        * Git

#### 習得スキル

* 独自フレームワークによるAPI開発実装とテスト
* VMWareを利用した開発環境構築


#### コメント

大手コンシューマ系ゲームソフト開発会社のゲームアプリということもあり、打ち合わせに参加する機会やゲームアプリの開発過程を多少見ることができ、一般的なWeb開発とは違う経験を得られた案件でした。

---

### 2012/12 - 2013/02 : 大手アパレル系企業 ニュース管理CMSシステム開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 配信するニュースの記事や画像を管理するCMSの開発
* 規模
    * 開発者3名を含む5名のチーム
    * 案件全体では10名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * Perl
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * Symfony
        * jQuery
        * Git

#### 習得スキル

* Perl/mod_perlでのCMSシステム構築に関する知識

#### コメント

開発と動作テスト以外にデプロイの手順構築や作業まで行いました。


---

### 2012/10 - 2012/12 : 大手アパレル系企業 キャンペーンサイト開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * キャンペーンサイト開発
    * 空メール受信を起点とするキャンペーン応募登録処理のバッチ処理
* 規模
    * 開発者3名を含む5名のチーム
    * 案件全体では10名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * 独自FW
        * jQuery
        * Git

#### 習得スキル

* 空メール受信を起点とするバッチ処理

#### コメント

メールを起点とするフローが煩雑で把握に時間を要し、実機確認では各キャリアを網羅する必要がありテスト作業に苦労しました。


---

### 2012/06 - 2012/09 : 大手アパレル系企業 スマートフォンアプリのバックエンド開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * アプリのWebview用のページ開発、APIの開発、CMSの開発
* 規模
    * 開発者3名を含む5名のチーム
    * 案件全体では10名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * Symfony
        * jQuery
        * Git

#### 習得スキル

* 独自APIフレームワークの実装についての知見

#### コメント

アプリのWebview用のページ開発、APIの開発、CMSの開発処理パフォーマンス重視を前提として既存のFWを利用せず軽薄なレイヤー構造の独自APIFWを実装し、高速なレスポンスかつ小回りの効く基盤の構築する事ができました。


---

### 2011/10 - 2012/05 : 携帯およびスマートフォンのソーシャルゲームアプリ バックエンド開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * Mobageのプラットフォームを利用したソーシャルゲームアプリのサーバ側開発
    * jQueryを利用したAPIテストツール作成
* 規模
    * 開発者5名のチーム
    * 案件全体では複数のチームがあり20名程度
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * 独自FW
        * jQuery
        * Mobaga Plasform SDK
        * Git

#### 習得スキル

* Mobageのプラットフォームを利用した開発についての知識

#### コメント

Mobageのプラットフォームのドキュメンを読み、仕様の把握とローカルの開発環境を構築するのに時間を要しました。
開発はAPI開発が中心で主にMobageのプラットフォームを利用した課金処理の実装を行いました。

---

### 2011/09 - 2011/10 : ゲーミフィケーションを活用したキュレーションサイト開発

* 役割/業務
    * PGとしてテストやデバッグを担当
* 規模
    * 開発者5名のチーム
    * 案件全体では複数のチームがあり15名程度
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux (CentOS)
    * FW/MW等
        * jQuery
        * Badgeville
        * Git

#### 習得スキル

* ゲーミフィケーションに関する知識

#### コメント

開発終盤過程でのテスト・デバッグ要員としての参画でした。
限られたスケジュールの中で粛々と動作テストし問題のある箇所をいくつか指摘・報告できました。


---

### 2011/07 - 2011/08 : 大手企業のキャンペーンサイト応募フォーム機能の開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * キャンペーンサイトの応募フォーム機能の開発
* 規模
    * 開発者2名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Ethna2.5

#### 習得スキル

* Eclipseでの開発作業
* Ethnaでの携帯サイト対応について知識

#### コメント

単機能な応募フォーム開発でしたが、入力項目を自由に差し替えられる要件があり、入力項目をDB保存するプログラムと入力項目のテンプレートを差し替えできる仕組み作りに試行錯誤しました。


---

### 2011/06 - 2011/07 : イベント検索サイトの制作・開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 検索機能の開発、部分的なHTMLコーディング
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * CakePHP 1.2.3

#### 習得スキル

* Eclipseでの開発作業の経験
* CakePHPでの開発作業の経験

#### コメント

要件通りの開発作業を粛々と行い収めました。


---

### 2011/06 - 2011/08 : Felica/NFCを利用したAndroidアプリのプロトタイプ開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 設計、ICカードから情報読み取りの実装、通知処理の実装、動作テスト
* 規模
    * 開発者1名
* 使用技術
    * 言語
        * Java (Android)
    * DB
        * SQLite
    * サーバOS
        * Android 2.3
    * FW/MW等
        * Android SDK
        * Git

#### 習得スキル

* ICカード(FeliCa/NFC)のデータ読み書きの実装方法
* 定時処理(AlarmManager)の実装方法
* 通知表示(NotificationManager)の実装方法

#### コメント

端末にFelicaをかざすとアプリが起動して通知表示する要件のアプリ開発でしたが、通知表示やFelica/NFCを利用したアプリ開発の知見が無い応対から実装方法を調べ開発するのに試行錯誤しましたが、最終的には要件を満たすアプリができました。


---

### 2011/04 - 2011/05 : チャイルドシートメーカーサイトの商品検索機能開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 商品検索機能の開発、一部HTMLのコーディング、HTMLのテンプレート化作業、動作テスト
* 規模
    * 開発者3名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * CodeIgniter1.7.3
        * jQuery

#### 習得スキル

* SVNでのソース管理方法
* Eclipseでの開発作業の経験

#### コメント

検索機能の開発とデザインされたHTMLのテンプレート化、サイトへの組み込み作業まで行いました。


---

### 2011/03 - 2011/04 : 書店ECサイトのデータベース移行作業

* 役割/業務
    * ECサイトのデータベースをMySQLからPostgreSQLへDB移行作業
* 規模
    * 開発者3名のチーム
* 使用技術
    * DB
        * MySQL
        * PostgreSQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * mysqldump

#### 習得スキル

* MySQLDumpの使い方
* PostgreSQLでのデータインポート方法についての知識
* Shellスクリプトについての知識

#### コメント

mysqldumpでのエクスポートとPostgreSQLへのインポートに方法ついてなるべく手のかからない手段で行う方法を調べ、シェルスクリプトを作成し半自動で行えるように事前準備の上でデータ移行を行いました。
サイトの営業時間後で夜中の時間帯での実施となりました。


---

### 2011/03 - 2011/06 : ライブ動画配信サイトの配信開始通知Androidアプリ開発(自社開発)

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * ライブ動画サイトのAPIを利用した番組情報取得の実装
    * 通知処理の実装、リストビュー表示の実装
    * 動作テスト
* 規模
    * 開発者は1名
* 使用技術
    * 言語
        * Java (Android)
    * DB
        * SQLite
    * サーバOS
        * Android OS 2.1
    * FW/MW等
        * Android SDK
        * Git

#### 習得スキル

* AndroidSDKでのAndroidアプリの開発経験
* ソケット通信(http通信)の実装についての知識
* 通知表示(NotificationManager)の実装についての知識
* リストビューで一覧表示する実装についての知識

#### コメント

趣味で利用していたライブ動画配信サイトで、お気に入り登録したコンテンツ配信(番組)の通知があれば見落としすることなく鑑賞できるとの発想からアプリを開発しました。
アプリの作りとしては荒削りですが動作するものが出来、Androidマーケットで公開するところまで行いました。


---

### 2011/03 - 2011/06 : EC-CUBEのサイト管理者向けAndroidアプリ開発(自社開発)

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * EC-CUBEからの情報取得の実装
    * 通知処理の実装、リストビュー表示の実装
    * 動作テスト
* 規模
    * 開発者は1名
* 使用技術
    * 言語
        * Java (Android)
    * DB
        * SQLite
    * サーバOS
        * Android OS 2.1
    * FW/MW等
        * Android SDK
        * Git

#### 習得スキル

* AndroidSDKでのAndroidアプリの開発経験
* Androidアプリのライフサイクルについての知識
* EC-CUBE管理画面からの情報読み取り(HTMLの取得とパース)についての実装手法
* ソケット通信(http通信)の実装についての知識
* 通知表示(NotificationManager)の実装についての知識
* リストビューで一覧表示する実装についての知識
* Androidマーケットでのアプリの公開方法

#### コメント

Androidアプリの仕組みや開発についての知見を得るため、自社で運営していたオンラインストア(EC-CUBE)で、新たな注文が来たことを知らせる通知アプリを試しに開発しました。
初のAndroidアプリ開発で右も左もわからない状況で、書籍を購入してチュートリアルからはじめ、Androidのイベントライフサイクルの把握に苦心、通知表示などサンプルコードを元に実装とテストを繰り返しながら形のあるアプリが出来、Androidマーケットにも公開できました。


---

### 2010/02 - 2011/03 : 除草剤メーカーサイトの商品一覧や検索機能、商品詳細の開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * HTMLコーディング
    * 商品一覧や検索機能の実装
* 規模
    * 開発者3名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * CodeIgniter1.7.3
        * jQuery

#### 習得スキル

* SVNでソース管理
* Eclipseでの開発作業

#### コメント

若干の実装作業と部分的なコーディング作業で、粛々と作業し収めました。


---

### 2010/01 - 2011/02 : 大手車両メーカーの人材派遣管理システムの改修および機能追加開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 車両登録機能や付随するマスタ管理機能の改修    * 追加機能の開発、動作テスト
* 規模
    * 開発者2名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * jQuery
        * jQuery UI
        * SVN
　
#### 習得スキル

* SVNでソース管理

#### コメント

既存システムの改修でフェーズ分けされていましたが、最終フェーズの改修の作業量が膨大で工数的に無理のありスケジュールで、徹夜作業が続いた苦しい開発作業でした。


---

### 2009/11 - 2009/12 : 大手ゲーム関連コンテンツポイントサービスの管理システム機能追加作業

ポイントサービスサイトの改修および追加機能の開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 既存機能の改修、追加機能の開発
* 規模
    * 開発者2名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux

#### 習得スキル

* 特になし

#### コメント

改修要件にそって粛々と改修や追加機能の開発を行いました。


---

### 2009/10 - 2009/12 : 大手インターネット接続サービスの基幹システム機能追加開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 追加機の開発
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux

#### 習得スキル

* 特になし

#### コメント

要件通りの追加開発を粛々と行い、特に何の問題もなく収まりました。


---

### 2009/10 - 2009/12 : 公共スポーツ施設のイベント予約サイトの開発

ECサイト構築パッケージ(ECBB)をカスタマイズし、公共スポーツ施設のイベントの情報発信と参加予約申し込み受付のサイト開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 商品詳細ページやカート機能のカスタマイズ
* 規模
    * 開発者2名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Symfony
        * ECBB

#### 習得スキル

* ECBBカスタマイズの実務経験

#### コメント

商品登録をイベント情報の仕様に合わせて改修、カート機能を参加申し込みに合わて改修するカスタマイズを行いました。


---

### 2009/06 - 2009/08 : マンション専用インターネット接続サービスサイトの脆弱性調査と改修

* 役割/業務
    * サイトの脆弱性調査の問題点として挙げられたSQLインジェクションやXSS等の脆弱性について調査
    * 該当する問題点の改修
* 規模
    * 開発者1名のチーム
* 使用技術
    * サーバOS
        * Linux

#### 習得スキル

* SQLインジェクションやXSSへの対応方法についての知識

#### コメント

サイトのPOST送信されている箇所を重点的にプログラムを調べ、問題のある箇所を報告、修正しました。


---

### 2009/06 - 2009/07 : ショッピングサイトの改修

ECサイトパッケージ(ECBB)で構築されたショッピングサイトの一部機能改修

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 商品詳細画面やカート機能の改修、カスタマイズ
* 規模
    * 開発者1名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Symfony
        * ECBB

#### 習得スキル

* ECBBカスタマイズの実務経験

#### コメント

商品分類が多種多様で、カートに商品を追加する際に商品分類選択する必要があり、別途画面を設けて行うようにするなど、ECBBの既存プログラムを確認しつつ、商品の形態に合わせたカスタマイズに試行錯誤しました。


---

### 2009/06 - 2009/07 : 音楽レッスン動画の有料配信サイトの開発

ECサイトパッケージ(ECBB)をベースにカスタマイズしたレッスン動画の配信サイトの開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * カート機能のカスタマイズ
    * 動作再生機能の実装、レンタル期間の再生制限処理の実装
* 規模
    * 開発者1名のチーム
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Symfony
        * ECBB

#### 習得スキル

* ECBBのカスタマイズに関する知識

#### コメント

レンタル型動画配信の形態に合わせてECBBのカード機能を改修、レンタル期間が経過したら動画再生できないようにする制限の処理実装に多少試行錯誤しました。

実装・単体/結合テスト/総合テスト"


---

### 2009/04 - 2009/05 : 大手イベントホールのサイト改修

イベントホール等のイベント情報配信機能の改修、付随するイベント情報管理CMSの改修

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * イベント情報の検索機能やイベント情報詳細画面の改修
    * 付随するイベント情報管理CMSの改修
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty
        * jQuery

#### 習得スキル

* jQuery利用したフォーム要素操作に関する知識

#### コメント

改修要件に沿い、検索機能やCMSの改修作業を黙々と行いました。


---

### 2009/02 - 2009/03 : 不動産物件検索サイトの改修および追加機能開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 物件の検索機能や詳細画面の改修、追加機能の開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty
        * jQuery

#### 習得スキル

* Smartyを利用したテンプレート実装の実務経験
* jQuery利用したDOM要素の操作に関する知識

#### コメント

以前に一度開発に携わった不動産物件検索サイトの案件が、当時とはまた別の経路からの案件として声がかかり、開発作業を行いましたが、以前の案件時と同様に受注会社と発注元の間で、開発続行不可な状況となり、開発した範囲で収める形となりました。


---

### 2008/04 - 1899/12 : 自社サイトをWordPressを利用したコーポレートサイトにリニューアル

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テスト/運用まで担当
    * WordPressでのサイト構築(ページ作成やデザイン編集等)
* 規模
    * 開発者1名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * EC-CUBE4.3.2

#### 習得スキル

* WordPressカスタマイズに関する知識

#### コメント

公式ドキュメントを読みつつやサイト構築について調べながら、WordPressのインストールから設定、ページ作成やデザインテーマの編集、プラグイン導入まで、サイト構築に必要な作業を自力でひと通り行いました。


---

### 2007/02 - 2008/03 : 国内大手ポータルサイト及び関連コンテンツの開発作業

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * ポータルサイト内のいくつかのコンテンツの改修および追加機能の開発
        * 大相撲関連コンテンツ改修、大相撲情報管理CMSの開発
        * 健康関連コンテンツの一部機能開発
        * 子供向けコンテンツの改修
        * ポータルサイト本体の一部機能改修、緊急地震速報機能の開発
* 規模
    * 開発者13名のチーム
    * 案件全体ではPMを加え15名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
        * JavaScript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty
        * jQuery
        * vi/vim
        * SVN/CVS
        * Rsync
        * VMWare

#### 習得スキル

* 鍵認証によるssh接続やscpコマンドに関する知識
* Linuxコマンドに関する知識
* vi/vimでのファイル操作に関する知識
* CVS/SVN等のコマンド操作方法、ソース管理に関する知識
* Rsyncを利用したデプロイ作業の経験
* VMWareでのローカル開発環境構築に関する知識
* jQueryを利用したフォーム要素の操作に関する知識

#### コメント

国内発大手ポータルサイトおよび関連コンテンツの開発現場で開発からリリースに至るまでの一連の工程を実務を通して学べた事がとても良い経験になりました。
Webアプリケーションではセキュリティ面も考慮する必要がある事を初めて知り、脆弱性試験でどんなことを検証しているのか知見を得られました。


---

### 2006/08 - 2007/01 : ブログのトラックバックを利用してコミュニティ形成するCGMサイトの開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装を担当
    * 設計、トラックバック受信機能の実装、コミュニティーサイトの記事一覧や詳細ページの開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty

#### 習得スキル

* ブログのトラックバックの仕組みについての知識

#### コメント

ブログのトラックバックを受信する処理を実装し、多様にあるブログをある程度サポートするためトラックバックの受信テストをするのに多少時間を要しました。


---

### 2006/08 - 2006/11 : 不動産物件検索サイトの開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 物件の検索機能や詳細画面の開発
    * 管理機能の物件登録画面の開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty

#### 習得スキル

* Smartyを利用したテンプレート実装の実務経験
* PearのHTML_QuickFormを利用した入力フォーム実装の実務経験

#### コメント

開発は滞りなく進みましたが、受注会社と発注者間で何かしら折り合いがつかない事態が発生し、納品されたようですがリリースまで至らない状況で終了した案件でした。


---

### 2006/02 - 2006/07 : 辞書作成支援システムの開発

用語の意味等を記す文章の登録、管理するシステムの開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 用語の登録編集機能と変更履歴管理の開発
    * 登録した用語のステータス機能の開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術

#### 習得スキル

* Smartyを利用したテンプレート実装の実務経験
* PearのHTML_QuickFormを利用した入力フォーム実装の実務経験
* PostgreSQLのコンソールでのコマンド操作作業の実務経験

#### コメント

システム要件として用語文章の変更履歴管理や、入稿から完成までの細かいステータス管理があり、実装に難航しました。


---

### 2005/09 - 2006/02 : 靴メーカーの在庫共有管理システムの開発

複数の靴メーカー同士で在庫の共有および取引そ行うシステムの開発

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 設計と設計レビュー、開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP5
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty

#### 習得スキル

* 在庫管理に関する知識
* Smartyを利用したテンプレート実装の実務経験
* PearのHTML_QuickFormを利用した入力フォーム実装の実務経験
* PostgreSQLのコンソールでのコマンド操作作業の実務経験

#### コメント

とある靴メーカー様からのフルオーダーシステムで、メーカー同士の横のつながりで余剰在庫の共有と取引を行う発想元に企画された案件でした。細部まで構想が練られていた企画書でシステム化はしやすそうな印象がありましたが、受注会社の設計担当者が経験の浅いSEという事もあり、詳細設計段階で都度都度の要件を確認しながらのレビューに時間を要していました。


---

### 2005/06 - 2005/10 : オークションサイトの開発

バイクと部品に特化したオークションサイトの一部機能の開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 利用者側の出品機能の開発
    * 管理者側の出品管理機能やマスタ登録編集機能の開発
    * ナビゲーション機能(パンくずリスト)の実装、テスト
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP4
    * DB
        * PostgreSQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty

#### 習得スキル

* Smartyを利用したテンプレート作成等の実務経験
* PearのHTML_QuickFormを利用した入力フォームの実装方法
* PostgreSQLのコンソールの使い方やコマンドについての知識

#### コメント

オークション利用者の出品登録機能とサイト管理者の出品管理機能の開発を担当しました。利用者側と管理者側の画面で共通化できる部分が多く、テンプレートなど部品化して共通化できるように意識して開発作業を行いました。出品等登録の入力フォームでは入力画面から確認画面、完了画面に遷移するフローの制御と入力検証まで行う事ができるPearのHTML_QuickFormを活用して実装していました。


---

### 2004/11 - 2005/05 : 人材派遣管理システム開発

* 役割/業務
    * PGとして実装/テストを担当
    * 主に人材の登録編集機能や検索機能の開発
* 規模
    * 開発者3名のチーム
    * 案件全体ではPM含め4名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP4
    * DB
        * PostgreSQL
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * PEAR
        * Smarty

#### 習得スキル

* Smartyの使い方やSmartyタグについての知識
* デザインとロジックを切り離したViewの概念

#### コメント

Viewの概念やテンプレートの仕組みに初めて触れる機会となり、理解しながらの開発で、SmartyタグやテンプレートでHTMLレイアウトの骨組みを作るところの理解に多少時間を要しました。


---

### 2004/06 - 2004/10 : ブログポータルシステムの開発・構築

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 設計、ブログ機能の開発、ブログポータルサイトの開発
* 規模
    * 開発者1名のチーム
    * 案件全体ではPM含め3名
* 使用技術
    * 言語
        * PHP4
        * Javascript
        * CSS
    * DB
        * MySQL
    * サーバOS
        * Linux

#### 習得スキル

* ブログのしくみについての理解
* ApacheやVirtualHostについての基礎知識
* Linuxコマンドについての基礎知識
* Phpのプログラミング基礎知識

#### コメント

趣味で開発していたブログがありこれを元にして、ブログポータルとして開発    * 構築を行いました。
ブログポータルとして要件を満たすシステムを構築していく工程で、ユーザー数やブログ記事数の増加がボトルネックになり処理パフォーマンスが低下し改善に試行錯誤しました。


---

### 2003/10 - 2007/01 : 日本工業大学 ウェブサイト更新作業代行

大学の広報部門の下で週2回程度のサイト更新の保守作業

* 役割/業務
    * 既存ページの更新や新規ページの作成
    * サイトリニューアル時のサイト全体の差し替え作業、掲示板等の設置
* 規模
    * 開発者1名のチーム
    * 全体では3名
* 使用技術
    * 言語
        * Perl4
        * Html
        * CSS
    * DB
        * -
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Photoshop
        * Dreamweaver

#### 習得スキル

* sshやLinuxコマンドついての基礎知識
* PhotoShopでの画像編集の実務経験
* Htmlコーディングの実務経験

#### コメント

FTPやファイル権限ついては理解がありサイト更新はできる程度の知識はありましたが、保守作業は未経験で学習しながらの実践作業でした。
具体的な保守作業としては画像等の素材加工やHTMLコーディング作業、Perl/CGIの掲示板等の設置、リニューアルでサイトの全体的な差し替え作業などを行いました。


---

### 2002/10 - 2003/10 : 自社ショッピングシステム構築

自社コンテンツとしてショッピングサイトを構築

* 役割/業務
    * PGとして設計/実装/テストを担当
    * 設計、買い物カート機能の開発
    * 商品一覧と詳細ページの開発
    * 注文情報管理機能の開発
* 規模
    * 開発者1名
* 使用技術
    * 言語
        * Perl
        * CSS
        * Html
    * サーバOS
        * Linux
    * FW/MW等
        * Photoshop
　
#### 習得スキル

* Perlでのプログラミング知識
* FTPやファイル権限についての基礎知識
* Htmlコーディングやcssの知識
* PhotoShopでの画像編集

#### コメント

Htmlを多少学習した程度の知識量でLinuxについては右も左もわからない状況の中、perlの学習からはじめて動作するものが出来上がるまでかなり時間を要しましたが、最終的にはレンタルサーバを借り動作させるものが完成させる事ができ、その後も改修しながら運用していました。
